#Компонент сериализации

Довольно часто необходимо сериализовывать объекты в массив, например, для дальнейшей передачи на
сторону клиента. 

Есть два способа сделать это. 

Первый - использовать стандартный сериализатор yii. Он опирается на `\yii\base\Arrayable` который реализует модель.
Проблема данного подхода в том, что во-первых, не совсем корректно встраивать подобный функционал в
модель, во вторых - он жестко задает параметры сериализации, тогда как в разных контекстах 
 нам нужны разные данные (например, список возвращаемых полей для списка принтера и для его 
 редактирования совершенно разный)

Второй - использовать `ArrayHelper::toArray`. По умолчанию он так же опирается на `\yii\base\Arrayable`,
но он позваляет изменить список сериалиуеммых полей. Проблема второго способа в том, что в каждом
месте использования необходимо описывать список полей для разных сущностей, которые могут всегда сериализоваться 
одинаково. Плюс это все раскиданно по коду, нет единого места хранения. 

Данный пакет и компонени призваны стандартизировать второй способ сериализации.

## Использование

Для сериализации объекта необходимо создать класс `Serialzer` и сконфигурировать его. 
Под конфигурацией понимается передача ему знаний о том, как правильно сериализовать объекты.

Для хранения этих знаний есть классы расширяющие `AbstractProperties`. Этот класс имеет 
один абстрактный метод `getProperties`, который возвращает список сериализуемых параметров для различных объектов.

`Serialzer` можно сконфигурировать любым кол-вом `AbstractProperties`, но следует учитвать 
одну особенность: разные `AbstractProperties` могут содержать описание сериализации для 
одного и тогоже класса объектов. И если это описание не равно, то будет вызван эксепшн. 

## Синтаксис результат `AbstractProperties::getProperties`

Результат `getProperties` должен быть в том виде, который используется для параметра `$properties`
в `ArrayHelper::toArray`. То есть вида 

    [
        app\models\Post::class => [
            'id',
            'title',
            // the key name in array result => property name
            'createTime' => 'created_at',
            // the key name in array result => anonymous function
            'length' => function ($post) {
                return strlen($post->content);
            },
        ],
    ]

Единственное отличие от данного синтаксиса в том, что в качестве значения для класса можно
указать имя класса сериализатора, например: 

    [
        app\models\Post::class => [
            'id',
            'title',
        ],
        lib\money\Money::class => MoneyProperties::class
    ]
    
Тогда такой конфиг будет смерджен с `MoneyProperties`, соотвественно, уже не будет 
необходимости указывать его отдельно.

## Пример использования сериализатора

Пользоваться сериализатором довольно просто. Вот пример:

    $jsonArray = Serializer::create(PsPrinterListProperties::class, MoneyProperties::class)
        ->serialize($printers);

Можно пользоваться как фабричным методом `Serializer::create`, так и непосредственно конструктором `new Serializer(...)`.
Разницы никакой нет, разве что фабричный метод поддерживает ___fluent interface___. В качестве параметров
передается список классов (или их инстансов) расширяющих `AbstractProperties`. 

Этот сипсок можно пополнить, используя метод `addProperties`:

    $serializer = Serializer::create(PsPrinterListProperties::class);
    $serializer->addProperties(MoneyProperties::class);
        
Так же, следует отметить, что сериализатор не завязан на конкретной модели, поэтому его можно использовать несколько раз:

    $serializer = Serializer::create(PsPrinterProperties::class);
    $array1 = $serializer->serialize($printer1);
    $array2 = $serializer->serialize($printer2);
    
### Быстрое создание сериализатора

Как правило, сериализация проходит с использованием только одного `AbstractProperties`, поэтому имеется возможнгость создать
сериализатор на его основе, например:

    MoneyProperties::createSerializer()->serialize($money)

Так же довольно часто нам нужно просто сериализовать данные, без дальнейшего использования сериализатора. Для 
этого так же существует короткий способ: 

    MoneyProperties::serialize($money)

    
    
### Сериализация массива

Инргда необходимо сериализовать массив. В соответсвии с реализацией `ArrayHelper::toArray`, можно просто передать в
сериализатор массив:


    $printers = Printers::findAll();
    PrinterProperties::serialize($printers);
        
    
## Поведение по умолчанию

Сериализатор работает точно так же как `ArrayHelper::toArray`. Это значит что если для класса не указанны его сериализуемые поля,
он проверит имплементирует ли объект `\yii\base\Arrayable`. Если да - то будет использовать эти правила, если нет - 
то он возмет все публичные параметры объекта и будет сериализовывать их.

## Что делать, если нельзя использовать сериализатор?

Иногда не получается использовать сериализатор. Хороший пример - возврат `DataProvider` из экшена. 
Во первых, можно воспользоваться стандартным поведением yii - использовать `\yii\base\Arrayable`. Основное преимущество
моего сериализатора в том, что можно отделять сериализацию от модели и компоновать классы `AbstractProperties` вместе. 
Но если это не нужно - возможно нет смысла его использовать. 

Но вообще, можно сделать объект-обертку, который будет проксировать обращение к классу и заменять запросы связанные с 
сериализацией на свою реализацию. Например:
   
    public function actionPrinter($id)
    {
        $printer = Printer::find(1);
        $serializeWrapper = SerializeWrapper::create($printer, PrinterProperties::class);
        return $serializeWrapper;
    }
    
Сейчас такого класса нет, но сделать его не проблема.